鄭立：為何即時戰略遊戲裡的防禦設施是砲塔？

Chenglap 文章筆記：只是令別人攻擊你時沒那麼傷和痛，並不是防禦，只有妨礙對方的攻擊力量和攻擊意圖，才會變成完整的防禦。

詳細全文：

你看看即時戰略遊戲的話，不論是「魔獸爭霸」、「世紀帝國」還是「星海爭霸」，防禦設備基本上都是塔。不論是箭塔砲塔或者各種奇怪的塔，都是一些能夠射擊敵人的東西，也就是說，不止能夠攻擊敵人，而且還能夠殺敵。

砲塔是屬於防禦裝備，這個設計，源自 90 年代初的即時戰略遊戲名作「沙丘魔堡 2」。在差不多 30 年前的遊戲，已經有砲塔了。所謂防禦裝備卻有攻擊能力這點，也很早就被人發現，可以直接建在敵人基地上，攻擊對方的基地，也就是後來所謂的「塔推」。之後的遊戲都抄了這設計，並順理成章的接受了。

防禦裝備有攻擊性能？防禦行為要攻擊敵人？這件事在即時戰略遊戲是理所當然的，在現實中卻不一定。

如果你問香港人，甚麼是防禦裝備，他們可能會說頭盔，然後是盾牌，可能還會說盔甲、護腕、牆之類吧？總之是不會對別人構成傷害，只是被人打的時候沒那麼痛或者耐打的東西或裝備。對於大部分香港人來說，所謂防守就是不能對別人進行攻擊。

用「不能攻擊」為標準，能夠射擊傷人的砲塔，不能算是防禦裝備吧？但是你玩過即時戰略遊戲的話，就會發覺，沒有砲塔，只用城牆是不行的。因為所謂防禦，就是停止別人的攻擊，別人不再攻擊了，防禦才叫成功。

如果你沒有攻擊能力，就算你的城牆再厚，別人也很容易繞到你沒有城牆的部分攻擊，而且他的攻擊能力不會有任何消減，甚至不斷增加。這樣的防禦大不了拖時間，可是拖完之後還是一樣被擊破。那不叫防禦，叫延遲。

砲塔可以攻擊，所以它的攻擊範圍內，所有敵人的行為都會受制，減少了對方的攻擊力量，而且如果攻擊力量不多的時候，還有可能直接消除。但是他還是防禦型的武器，因為他不能移動，如果對方不來攻擊你的話，其實你也不能攻擊人，防禦時你還是得有攻擊作用，去牽制敵人。這點在即時戰略遊戲中就很明顯。

只是令別人攻擊你時沒那麼傷和痛，並不是防禦，只有妨礙對方的攻擊力量和攻擊意圖，才會變成完整的防禦。就像現實中，你只穿盔甲和盾牌，沒有一支棍或者劍這種有還擊潛力的東西，你還是只是被打，談不上防禦。但若你有一把劍，就算你不主動攻擊人，別人也不敢輕易攻擊你了。

要保護自己，也一定要有反擊的能力，拿著一支棍，比起一件盔甲更能保護你。要保衛一群人，與其用身體擋著，不如表現你會攻擊所有來侵犯的人。攻擊就是最好的防禦，攻擊是防禦的必然部分，沒有反擊能力的防禦是不切實際的。

這個道理其實去到哪裡都一樣的，只是即時戰略遊戲如此表現出來而已。

自推

認同

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

They ain’t hk popo any more, they’re COMMUNIST ARMY !!!

方陣快炮

又好似幾有道理

古羅馬軍事家韋格蒂烏斯的名言「你想和平，就要準備戰爭」

方陣近迫武器系統

完美掌摑救走黑社會仲覺得自己無錯的廢物香港人

推

好簡單但我地都忽略咗嘅道理

立爺最近fb無發廢文
好唔習慣

佢有冇第D平台?

PUSH

鄭立無得輸

炮塔唔係c&c系列有先咩

香港人唔敢打狗

立爺不時會上ptt八卦板
但都係留言居多。

香港冷知識：光復香港時代革命的意思︱

戰爭就係政治的延伸。

好似之前畀fb 禁言，詳情唔知

垃撚圾紅底FB

簡單一個道理 點解國防部咁多武器仲叫防？

咁多國家有核彈，但偏偏無人拎出黎射？係因為呢類武器有威攝作用，會令其他人或者果家增加攻擊成本同考慮因素

國

有道理

進攻才是最佳的防守
香港社會運動將會「即時戰略化」

國防部都會買航空母艦啦

立立子終於放監

一切行動皆為自衛

Pish

人不犯我 我不犯人
若狗犯我 必誅撚死你

香港人精神應該係咁

【和你飛】機場集會文宣資源集合

up

其實佢講得好啱，沒有還擊力的防禦，根本冇阻嚇力

又幾有道理

PUSH ,只守唔攻最多叫拖延死期, 永遠唔會有勝算

「我們認為，民眾戰爭要像雲霧一樣，在任何地方都不凝結成一個反抗的核心，否則敵軍便會動用相應的力量來攻打這個核心並粉碎它，俘虜大量民眾。如果真的是這樣，那麼群眾鬥爭的勇氣便會迅速低落，人們可能認為大局已定，繼續鬥爭徒勞無益，最終放下武器。

不過，民眾武裝在必要的時候要在某些地區形成較為雄厚的力量，形成那些足以讓敵軍害怕的威懾力量。這些地區，就是我們上文所說的，要分布在敵人戰區的兩旁。

在這裏，民眾武裝必須要聯合起來，成為更強大、更有組織的整體，並配以少數正規軍。這樣的民眾武裝便具備了正規軍的形式，能夠也敢於采取規模較大的軍事行動。從這些起點開始，越是往敵軍的大後方，民眾武裝的力量就應該越分散，因為他們在這些地區會遭到最為猛烈的打擊。

較為集中的民眾武裝的主要任務是襲擊敵軍留守的較大的防備部隊，此外，他們還要讓敵軍在精神上恐懼、憂慮不安，加深整個民眾武裝在精神上所造成的印象。如果沒有這些較為集中的民眾武裝，那麼它的所有活動便會毫無力量，整個形勢對敵軍而言，便無法形成一種極大的威懾力。」

克勞塞維茲 戰爭論 - 第九章

要放低包袱了

民眾武裝必須要聯合起來，成為更強大、更有組織的整體，並配以少數正規軍。這樣的民眾武裝便具備了正規軍的形式，能夠也敢於采取規模較大的軍事行動。

Push

今晚個情況真係...好心痛

===================================
覺唔覺得太多post太亂？我整左個策略、行動、文宣方向精華集合

武裝民兵

所以日本自衛隊係有武器

唔通用愛與和平咩？

勇武醒未？

精景

打左咁多年機啲理論終於可以實踐 相信大家會越做越好

好有理

pish

攻擊就是最好的防衛！

鄭立

打到敵人無辦法攻擊，就係最好既防禦。

agger

無論何時最佳的防守就係進攻

推 退時二三線一定要有投擲物

認同，推！

原來篇嘢咁耐之前⋯⋯可唔可以推到上熱門

831

同意

連衞兵

左膠：唔好打呀！

咪撚再咁on9

佢次次講野都好有point

8月 31 自由行

被禁也要出 下午三點見

小心枝槍就得

REMEMBER

9月1係機場日
唔好俾人帶風向

⚠️提提大家⚠️
聽日千祈唔好入機場室內禁制區範圍
藐視法庭 可以令你入獄幾個月

agger
攻擊永遠係最佳的防禦

呢篇野套落警察度咪一樣岩

所以人地有武器

▉ 孫文的野望：「革命是犯法的。」

尋晚係良好示範
pish

攻擊就係既最好防禦